Compliance討論區(2)

之前都有個compliance既post但沈晒底，開多個新post比大家討論下

大家唔介意既可以講下做緊邊類型compliance，同埋做左幾耐

小弟想問下英文唔好做compliance係咪摺得

我 buyside Compliance

巴打番工要做d咩？

Big4 + SFC background....不過我見到而家好似比較難入行

做左幾多年野？sfc係咪好難入

好似好少見buyside嘅compliance post

呢個post我諗係所有Compliance, 唔凈止buyside Compliance gei

其實咩BG都冇咩所謂
有LAW都唔見得會做得好好
做呢行要上位最緊要識得多野同識人姐
但你如果做開大行 識既野就好少 因為分到好細 去到後期就難D上位
出番去細行做HEAD又會俾人屌你唔識

想做legal compliance
fg點入行/爬上去

咩意思
SFC果D牌好易拎姐
除左公司牌可能要搵律師搞快D姐

上REP都問?
上RO未叫條友自己填囉
做左咁多年都唔知自己做緊咩咩
SFC班友仔 你唔係MEET唔到comptence 正正常常答都會批嫁啦

可能我個人同英文太廢
巴打做compliance好耐？係幾個posts都見到你

無想像中咁難⋯睇好唔好彩果期有無位開

十分同意呀diu

依家好似冇咩opening咁，send咗好多CV出去都冇回音

巴打有冇經驗？做開邊範

利申
上過十幾廿隻RO,
幾十隻REP

Com sec經驗想轉做compliance係咪無咩用?
之前諗過轉 好似好景d
求行內人解答

其實而家 compliance 都差唔多水尾

無professional qualification 做唔到HEAD...
個個都律師/CPA

巴打有冇咩心得分享下？不過本人唔係做licensed corp

你做SFC?

I mean唔係幫licensed Corp既individuals上牌

幫bank 人上牌？

係上一間FI主要做General Compliance嘅嘢，依家呢間FI就偏向AML & Trade Surveillance，但都有小小General 嘅task，差唔多3年經驗到

點解咁講？

類似啦

樓主做咩function? 幾多年working exp?

想入行

Trade Surveillance 係指 AML Transaction monitoring 定係 Market surveillance?

AML tran mon 同 market surveillance 都差幾遠下後者技術含量高好多下。超碼係要對trader

可以考慮轉去bank或者licensed corp做，個d應該出得起錢多d

不如大家分享下今年人工加幾多

LM 先
唉都唔知今年B仔同人工會唔會凍過水

絲打做邊範compliance

係asset management firm做緊compliance
打算之後去外國讀master

general compliance
係券商呀
巴打呢

人工高唔高

人工高唔高阿？

普通
我fg黎架咋

我冇任何law 同 finance background, 得個19 degree
算係有D運咁囉, 但今年都冇得加就覺得有D低啦

利申做左3年

巴打master諗住讀咩？同埋會打算番香港繼續做compliance?

Me too,都係19 local u bba degree

想讀finance or law
可以既話想留係外國做野

當初有無話點入行??
轉行定fg已經入??

想問下9號仔 公司Compliance 主要做咩？
利申做1、2、細6 嘅Compliance

Fund monitoring
AML

係HKMA做緊頹工
想轉返出去做bank 既compliance 唔知係咪好呢
同時間又有bank 揮手叫我過檔做返而家做緊嗰啲野
好難諗

請問hkma一般準唔準時收工有意想報

正正想報enforcement ，點解頹？

[member]政府工咁
好多野好官僚
詳細就好難講太多
不過大部分升職既人都係等10年
入去真係叫拎個經驗[\member]

點會chur基本上隻野嚟到你度都知個結局係點
點解我加密唔到唔敢講太多

HKMA舒服過SFC 好多啦，我以前成日OT

巴打bg係咩？

呢個真係會自爆

係bank 都係做呢啲野
有其他人係regulator 轉過黎，ICAC乜差都有
基本上唔難入既，無想像中咁難

律師易唔易入 compliance (想有 worklife balance) 同埋洗唔洗大減人工

一定易入啦，應該大把人爭添

洗唔洗paycut就睇你而家人工幾多啦，但人工有番咁上下就難d work life balance

律師就咪鬼做compliance啦
玩野咩

點都好，試咗好過無入唔到就繼續做住先

Accumulator兄: 你好! 在很多關於COMPLIANCE的討論中, 都看到你留下寶貴的意見, 真是做福使群. 請問---律師就咪鬼做compliance啦
玩野咩---->是甚麼意見? 本身有LLB但不想做律師, 想在COMPLIACE發展, 請問你甚麼看法? 請賜教, 謝謝! 祝身體安康 >.<

宜家朝9晚9真係唔得拈

想入行點入

就咁上網搵見邊份岩就apply

再唔係搵下agent幫手，律師應該唔難搵啦

巴打介唔介意講下搵緊幾多一個月

年資幾多先有6幻

in-house advisory 點睇

其實advisory係咪乜都要識，睇佢jd都幾大包圍，好似有乜都問你咁

香港人郁d就投訴 怪唔之得你會話悶

Push 唔係bba有冇可能

識個OU仔做緊

做左三年Compliance小薯 但好似學唔到野好迷惘 人工又低

利申：19degree

LM

細銀行？